備品管理
========

この機能では、以下を行う。

#. 備品の登録
#. 備品の滅却
#. 備品の貸出登録
#. 備品の返却登録

それぞれ、町内会のみで処理する場合と、総合管理者が処理を代行する場合を定める。

備品の登録
----------

町内会で処理する場合
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

個別の備品追加については、総合管理者への通知は行わない。原則、町内会内部で処理する。

.. seqdiag::

   seqdiag {
        "町内会管理チーム" -> "システム" [label = "登録対象物件の情報を登録"];
        "町内会管理チーム" <- "システム" [label = "登録証のQRコードを発行"];
   }

総合管理者が処理を代行する場合
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

このフローは、原則初期導入時においてのみ適用する。

.. seqdiag::

   seqdiag {
        "町内会管理チーム"; "総合管理者"; "システム";

        "町内会管理チーム" -> "総合管理者" [label = "登録対象物件の情報を通知"];
                              "総合管理者" -> "システム" [label = "受け取った情報を元に登録"];
                              "総合管理者" <- "システム" [label = "登録証のQRコードを発行"];
        "町内会管理チーム" <- "総合管理者" [label = "発行されたQRコードを返送"];
   }

備品の滅却
----------

町内会で処理する場合
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

個別の備品滅却については、総合管理者への通知は行わない。原則、町内会内部で処理する。

また、物件の更新は滅却→登録という手続きで行うものとする。

.. seqdiag::

   seqdiag {
        "町内会管理チーム" -> "システム" [label = "滅却対象物件の情報を登録"];
        "システム" -> "システム" [label = "滅却対象物件を無効にセット"];
   }

総合管理者が処理を代行する場合
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

メンテナンス依頼があった場合にのみ、このフローを適用するものとする。

.. seqdiag::

   seqdiag {
        "町内会管理チーム"; "総合管理者"; "システム";

        "町内会管理チーム" -> "総合管理者" [label = "滅却対象物件の情報を通知"];
        "総合管理者" -> "システム" [label = "受け取った情報を元に登録"];
        "システム" -> "システム" [label = "滅却対象物件を無効にセット"];
        "町内会管理チーム" <- "システム" [label = "滅却終了を通知"];
   }

備品の貸出登録
--------------

| 備品の貸出登録は、終了日が180日先まで予約できるものとし、貸出期間は30日までとする。
| 貸出期間の延長については、いったん貸出登録した物件を返却したのち、再度貸出登録を行うことで対応する。

町内会で処理する場合
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

.. seqdiag::

   seqdiag {
        "利用者" -> "システム" [label = "貸出可能かをチェック"];
        "システム" -> "町内会管理チーム" [label = "貸出可能な場合、貸出物件を通知"];
        "システム" -> "利用者" [label = "貸出可能な場合、貸出可を通知"];
        "町内会管理チーム" -> "利用者" [label = "通知された物件を貸出"];
   }

総合管理者が処理を代行する場合
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

物理的な物件の貸出が発生するため、総合管理者による処理は行わない。

備品の返却登録
--------------

備品の返却は原則町内会で処理する。

返却自体が期限内に行われている場合は総合管理者への通知は行わないが、返却期限を超過している場合は総合管理者へも通知を行う。

町内会で処理する場合
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

.. seqdiag::

   seqdiag {
        "利用者" -> "システム" [label = "物件の返却を登録"]
        "システム" -> "町内会管理チーム" [label = "物件返却申請を通知"]
        "町内会管理チーム" -> "システム" [label = "物件の返却を確定"];
        "システム" --> "総合管理者" [label = "期限超過の場合対象物件の情報を通知"];
   }

総合管理者が処理を代行する場合
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

物件の物理的な格納が発生するため、総合管理者による処理は行わない。
